\documentclass[paper=a4, fontsize=11pt]{scrartcl} 
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\author{Kim Thuong Ngo}


\usepackage[T1]{fontenc} 
\usepackage{fourier} 

\usepackage{lipsum} 

\usepackage{listings}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tabularx}

\usepackage{sectsty}
\allsectionsfont{\centering \normalfont\scshape} 

\usepackage{fancyhdr} 
\pagestyle{fancyplain} 
\fancyhead{}
\fancyfoot[L]{} 
\fancyfoot[C]{} 
\fancyfoot[R]{\thepage} 
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} 
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}
\setlength{\headheight}{13.6pt}

\numberwithin{equation}{section} 
\numberwithin{figure}{section} 
\numberwithin{table}{section}

\setlength\parindent{0pt} 

\newcommand{\horrule}[1]{\rule{\linewidth}{#1}} 

\title{	
\normalfont \normalsize 
\textsc{Informatik der Systeme} \\ [25pt] 
\horrule{0.5pt} \\[0.4cm] 
\huge Aufgaben \\ 
\horrule{2pt} \\[0.5cm] 
}

\author{Kim Thuong Ngo} 

\date{\normalsize\today} 

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{document}

\maketitle 

\newpage

\tableofcontents

\newpage

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Zahlensysteme}

\subsection{Interpretation von Hexadezimalzahlen}

In den folgenden Tabelle sind in den ersten Spalten Zahlen im Hexadezimalsystem angegeben. Ergänzen Sie die folgende Tabelle von A)-E)! \\

\paragraph{a)}
Schreiben Sie die hexadezimale Zahl als binären String. Dabei soll der binäre String genauso viele Stellen besitzen, um jede zweistellige Hexadezimalzahl darstellen zu können. \\

\paragraph{b)}
Interpretieren Sie den binären String aus a) als vorzeichenlose Binärzahl. Geben Sie die Zahl im Dezimalsystem an. \\

\paragraph{c)}
Interpretieren Sie den binären String aus a) als Zweierkomplement. Geben Sie die Zahl im Dezimalsystem an. \\

\paragraph{d)}
Negieren Sie die Zahl aus c) und schreiben Sie diesen Wert als binären String im Zweierkomplement auf. \\

\paragraph{e)}
Schreiben Sie die Zahl aus c) als 16-stelligen binären String im Zweierkomplement aus. \\

\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
\hline
& A) & B) & C) & D) & E) \\
\hline
0x00 & 0000 000$0_{2}$ & $0_{10}$ & $0_{10}$ & 0000 000$0_{2}$ & 0000 0000 0000 000$0_{2}$ \\
\hline
0xA0 & 1010 000$0_{2}$ & $160_{10}$ & $-96_{10}$ & 0110 000$0_{2}$ & 1111 1111 1010 000$0_{2}$ \\
\hline
0x1B & 0001 101$1_{2}$ & $27_{10}$ & $27_{10}$ & 1110 010$1_{2}$ & 0000 0000 0001 101$1_{2}$ \\
\hline
0xE5 & 1110 010$1_{2}$ & $229_{10}$ & $-27_{10}$ & 0001 101$1_{2}$ & 1111 1111 1110 010$1_{2}$ \\
\hline
0x9D & 1001 110$1_{2}$ & $157_{10}$ & $-99_{10}$ & 0110 001$1_{2}$ & 1111 1111 1001 110$1_{2}$ \\
\hline
0xAF & 1010 111$1_{2}$ & $175_{10}$ & $-81_{10}$ & 0101 000$1_{2}$ & 1111 1111 1010 111$1_{2}$ \\
\hline
0xFF & 1111 111$1_{2}$ & $255_{10}$ & $-1_{10}$ & 0000 000$1_{2}$ & 1111 1111 1111 111$1_{2}$ \\
\hline
\end{tabular} \\

%--------------------------------------------------

\subsection{Umwandlung von Dezimalzahlen}

In der folgenden Tabelle sind in der ersten Spalte Zahlen im Dezimalsystem angegeben. Ergänzen Sie die folgende Tabelle von A)-C)!

\paragraph{a)}
Schreiben Sie den Absolutbetrag der Dezimalzahl als Hexadezimalzahl auf. \\

\paragraph{b)}
Schreiben Sie den Absolutbetrag der Dezimalzahl als binären String auf. \\

\paragraph{c)}
Schreiben Sie die Dezimalzahl als binären String im Zweierkomplement auf. \\

\begin{tabular}{|c|c|c|c|}
\hline
 & A) & B) & C) \\
\hline 
-127 & 0x7F & 0111 111$1_{2}$ & 1000 000$1_{2}$ \\
\hline
-32  & 0x20 & 0010 000$0_{2}$ & 1110 000$0_{2}$ \\
\hline
20   & 0x14 & 0001 010$0_{2}$ & 0001 010$0_{2}$ \\
\hline
-54  & 0x36 & 0011 011$0_{2}$ & 1100 101$0_{2}$ \\
\hline
88   & 0x58 & 0101 100$0_{2}$ & 0101 100$0_{2}$ \\
\hline
\end{tabular}

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Gleitkommazahl in IEEE 754 }

\subsection{Umwandlung einer dezimalen Gleitkommazahl in eine hexadezimal codierte IEEE 754 Zahl}

Der 16-Bit Gleitkommatyp binary16 des IEEE-Standards 754 verwendet 1 Bit für das Vorzeichen s, 5 Bit für den Exponenten E und 10 Bit um f, den expliziten Teil der Mantisse zu speichern. Codieren Sie die Zahl $X=\dfrac{-13}{2}$ in diesem Format und stellen Sie den daraus resultierende Bitfolge als Hexadezimalzahl dar! \\

\paragraph{1.}
Bringen Sie die Zahl X in das Format $X=(-1)^{s}*(1+f)*2^{e}$ mit $s \epsilon \{0,1 \}$, $e \epsilon \mathbb{Z}$, $B=15$, $E=e+B$, $E \epsilon \mathbb{N}$ und $0 \leqslant f < 1$! \\

$X=\dfrac{-13}{2}=-6,5$ \\
da X negativ, s=1 \\
e=2, da $6_{10}=110_{2}$ und das Komma verschiebt sich um 2 Stellen \\
$f=\dfrac{M}{2^{p}} \rightarrow f=\dfrac{640}{2^{10}} \rightarrow f=0,625$ \\
$X=(-1)^{1}*(1+0,625)*2^{2}$ 

\paragraph{2.}
Ermitteln Sie die Repräsentation für s,E und f in Binärschreibweise! \\

s=1, da Zahl X negativ und s hat 1 Bit \\
$E = e+B \rightarrow E=2+(2^{r}-1)$ \\
$E = 2+(2^{4}-1) \rightarrow E=17_{10} = 10001_{2}$ \\
f ist 10-stellig: \\

$0,625*2= 1,25 \rightarrow 1$ \\
$0,25 *2= 0,5  \rightarrow 0$ \\
$0,5  *2= 1    \rightarrow 1$ \\
$0    *2= 0    \rightarrow 0$ \\
$f=1010 0000 00_{2}$

\paragraph{3.}
Fügen Sie die 16 Bit in der richtigen Reihenfolge zusammen! \\

Reihenfolge: Sign Bit, Exponent, Mantisse \\
1100 0110 1000 000$0_{2}$

\paragraph{4.}
Warum ist die im Standard vorgeschriebene Reihenfolge sinnvoller als andere Anordnungsmöglichkeiten? \\

lexikalische Ordnung $\rightarrow$ Vergleichsoperationen effizient durchführbar

\paragraph{5.}
Geben Sie die ermittelte Bitfolge in (kompakter) hexadezimaler Darstellung an! \\

1100 0110 1000 000$0_{2} \rightarrow$ 0xC680

%--------------------------------------------------

\subsection{Umwandlung einer hexadezimal codierten IEEE 754 Zahl in eine dezimal codierte Gleitkommazahl}

Welche dezimale Gleitkommazahl stellt $7BED_{16}$ dar, wenn man IEEE 754 Codierung wie in der vorherigen Aufgabe zu Grunde legt? \\

$X=7BED_{16}$ \\
$7BED_{16} \rightarrow$ 0111 1011 1110 110$1_{2}$ \\
s=0, da zahl X positiv\\
$E= 11110_{2} \rightarrow 30_{10}$ \\
$e=E-B=30-(2^{4}-1) \rightarrow e=15$ \\
Mantisse: 1111 1011 0$1_{2} \rightarrow$ 1.1111 1011 0$1_{2}$ \\
da e=15 wird 1.1111 1011 0$1_{2} \rightarrow$ 1111 1101 1010 000$0_{2}$ \\
1111 1101 1010 000$0_{2}$ = $64928_{10}$

%----------------------------------------------------------------------------------------

\section{Kommunikationsnetze, Restklassenrechnung und Huffman-Code}

\subsection{Schichten in Kommunikationsnetzen}
Ein Host in einem WLAN-Netz fragt über HTTP/ TCP/ IP bei einem Webserver eine Webseite an. Das Datenpaket wird von diesem Host über ein WLAN-Netz an einen IP-Router gesendet, der dieses über ein Ethernet-Netz an einen Switch und von dort aus an den Web-Server weiterleitet. \\

\paragraph{1.}
Zu welchen Schichten des ISO/OSI-Schichtenmodells gehören die Protokolle HTTP, TCP, IP, WLAN und Ethernet? Recherchieren Sie dazu im Internet! \\

Sieben-Schichtenmodell: \\
\begin{tabular}{|c|c|}
\hline
7 Application & Anwendung \\
\hline
6 Presentation & Darstellung \\
\hline
5 Session & Kommunikationssteuerung \\
\hline
4 Transport & Transport \\
\hline
3 Network & Vermittlung \\
\hline
2 Data Link & Sicherung \\
\hline
1 Physical & Bitübertragung\\
\hline
\end{tabular}

\paragraph{2.}
Durch welche Technologie wird die IP-Zieladresse des Webservers vom anfragenden Host ermittelt? \\

\paragraph{3.}
Wie oben beschrieben wird das Datenpaket nun versendet. Erklären Sie kurz was mit dem Paket passiert.

%--------------------------------------------------

\subsection{Polynom-Restklassenrechnung}

\paragraph{1.}
Überprüfen Sie, ob die folgenden Polynome primitiv sind:

\begin{center}
$g_{1}(u)=u^{4}+u^{3}+1$ \\
$g_{2}(u)=u^{4}+u^{2}+u+1$ \\
$g_{3}(u)=u^{4}+u^{3}+u+1$ \\
\end{center}

\paragraph{2.}
Welche Polynome sind durch u+1 teilbar? \\

\paragraph{3.}
Können Sie eine einfache Regel aufstellen, anhand der man schnell entscheiden kann, ob ein Polynom durch u+1 teilbar ist? \\

%--------------------------------------------------

\subsection{Huffman-Code}
Der Huffman-Code bietet eine Möglichkeit einen Code mit minimaler mittlerer Codewortlänge zu konstruieren. Es wird folgende Codiervorschrift angewandt: \\

1. Die Zeichen einer Quelle werden in einer Tabelle nach fallenden Auftrittswahrscheinlichkeiten aufgelistet und die Auftrittswahrscheinlichkeiten werden eingetragen. \\
2. Die beiden kleinstwahrscheinlichen Zeichen x,y werden zur Unterscheidung mit 0 und 1 codiert und in der Tabelle entsprechend gekennzeichnet. \\
3. Die beiden Zeichen x und y werden zu einem neuen Zeichen xy zusammengefasst. Dem neuen Zeichen wird die Summe der Wahrscheinlichkeiten der beiden ursprünglichen Zeichen zugeordnet. Die so entstehende Quelle hat ein Zeichen weniger. Falls die neue Quelle nur noch ein Zeichen enthält, fährt man mit Schritt 4 fort, sonst wiederholt man den Algorithmus ab Schritt 1 mit der neuen Quelle. \\
4. Man beginnt mit der letzten Tabelle, arbeitet sich bis zur ersten Tabelle vor und stellt den Codebaum auf. Pro Tabelle erhält man eine Codierentscheidung, d.h. zwei Zweige des Codebaumes. Die Endknoten liefern die gewünschte Codierung. \\

Das Zeichenalphabet einer Nachrichtenquelle umfasste 7 Zeichen $x_{1}, ..., x_{7}$, die mit folgenden Wahrscheinlichkeiten auftreten: 

\begin{center}
\begin{tabular}{|c||c|c|c|c|c|c|c|}
\hline
$x_{i}$ & $x_{1}$ & $x_{2}$ & $x_{3}$ & $x_{4}$ & $x_{5}$ & $x_{6}$ & $x_{7}$ \\
\hline
$p(x_{i})$ & 0,10 & 0,30 & 0,10 & 0,10 & 0,15 & 0,10 & 0,15 \\
\hline
\end{tabular}
\end{center}
\\

\paragraph{1.}
Wie groß ist der Informationsgehalt H* der Nachrichtenquelle? \\

\paragraph{2.}
Man gebe die Optimalcodierung des Zeichenalphabets mit Hilfe des Verfahrens von Huffman an! \\

\paragraph{3.}
Wie groß ist die Coderedundanz $R_{c}$? Man vergleiche diesen Wert mit dem entsprechenden Wert für die Codierung mit einheitlicher Binärstellenzahl.

%---------------------------------------------------------------------------------------
\end{document}